如果樓價跌，按九成果d人會點？

小弟無知一問

IFC開始多人

照供
唔會有事

冇事啦
銀行冇啦啦唔會call loan

小意思 供樓閒錢黎姐

咪好似炒孖展咁
10萬借90萬

跌超過10% 變負資產

反而呼吸plan大鑊d，轉按借唔足，要補舊錢可能大左好多

咪繼續供樓lor, 會有咩野事

最多咪叫你補返差價囉

出現了！小心俾狗追住咬！

呼吸plan轉按唔到，d人逼住食P+2利息

畀咩狗咬？
只要抵押品（即係你層樓）貶值底過銀行估價
而銀行又認為你份工唔 secure
加埋市道又唔好
咪叫你補返差價囉
銀行又可以少啲 impairment
唔通班低置納米仔驚驚？

業主lor

睇錯跌九成

果班傻西2年後真上會借唔足就知味道

佢地有個000可能做銀行ceo,話銀行唔會call loan ！瞓醒就咬你喇

借唔足轉按唔到，借500萬一個月要還3萬利息

做得按揭就應該知 借愈多風險愈高

如果估價跌穿借貸額

銀行有權向借貸人追討差價

不過真係咁做嘅時候

證明銀行本身都幾唔掂

或者連銀行都覺得樓價極可能長遠都升唔返

即代表香港嘅經濟發生好嚴重嘅問題

個個時候仲講買樓應該無乜意義

繼續聲稱 自住 供到無問題

只要唔計就可以了

下面班人call loan call loan叫口號好大聲

只要唔call loan, 供得起真係冇問題嘅

只要工作穩定，做公務員/NGO/醫管局etc, 或者係間銀行有其他資產，call loan 都唔call到你

心理壓力巨大先係問題

同銀行財仔講係自住既

自住驚閪喵

沒事的

同舊時係舊燈開嘅post答法差唔多

會死囉 全城凶宅 射未？

有個問題，如果而家層樓樓花680萬，用左發生商plan 按揭，兩年後層樓跌到估值得580萬，如果要上會，因為<6m , 可以做8成按嗎？

又釣魚post撚狗
淡友咁多年都係一樣思維，但無次中

呢 d 人應該唔存在

因為供緊樓嘅人應該個個都係搵幾多供幾多咁濟

無積蓄 隨時俾人炒

應該係

蝕錢姐。自住就一啲問題都無，但買黎炒個啲就

其實係啱啱洗完機，restore 左一開機見到個舊post

銀行借 8 成你都仲要還錢俾發展商

層樓先屬於你

否則其實係咪同次按差唔多？

有錢供就得，係驚冇咗份工，冇收入姐。

根本唔會跌，你呢個如果唔成立

呢啲先係理性分析。

兒登仔成日想大跌，但大跌個陣普通升斗巿民多數唔敢買，得公務員鐵飯碗先夠膽買。

加租咪得

打算跌市買多間，係咪應該襯而家未大跌用二按借定舊錢出黎？到時先借可能借唔夠？

因為呢班小朋友根本無買過樓，日日係度鳩叫樓價跌call loan。呼吸plan係會大獲d，正常問銀行做按揭根本唔會有乜影響

仲有樓上有人話拿曬成份糧供樓，依家銀行壓力測試做得幾嚴謹 ，唔該吹水前都做d功課先 。

無左份工無收入，咁無論樓價升同跌都會出事啦

正股驚閪咩

當你俾咗680萬10%訂 付出68萬計
轉按俾銀行用580萬樓價計80%貸款額，再拎多現金116萬（20%）加32萬差價先甩到呼吸plan

不過612萬貸款額6厘息唔係好多啫⋯⋯

等於俾十皮買部iphonex做分期。call loan就唔會既。係買貴左姐
自用驚西咩

每個月還3萬利息，連埋本金每個月要還4～5萬，我諗用得呼吸plan嘅好多人還唔起

未驚過

到時一大堆銀主盤，可以執平貨

我14年頭上車，供樓佔收入不足1/6，跌咪跌囉，自住驚鬼。

銀行都要做生意，如果跌到hihi收你層不良資產番黎托咩，除非銀行真係咁唔掂急住撲水。97個陣試過拆息抽到上300%，銀行水緊就要call loan籌旗了

真正自住既咪照番工照供，層樓供完之前實會升得番。炒樓供唔起既就抵佢老母仆街冚家剷自作自受，鬼唔望佢無人租，唔想跳樓既就低價嘔番個單位出黎啦撚樣

無野，繼續供，心入面成日諗點解唔忍多陣
唯有當交租俾銀行

我依家供果層都只係佔我收入1/6，其實樓價跌我拿黎住或者收租根本唔會有好大影響。係呢班小朋友唯恐天下不亂，因為佢地買唔起，樓價跌後亦都唔會買得起。

d人以為真係供足30年，我識d長輩好早就斷供曬，因為你會升職，加人工，供樓只會越黎越輕鬆

遇到樓市下調係死鳩緊，樓價跌要抬錢轉按，如果唔係就食超高息

不過人地可能搵好多呢

自住驚閪

供唔起就係問題啦

而家講緊近呢一兩年上樓，用4成入息嚟供樓喎！

14年買落自住到18年樓市瘋狂，無得亦無失食花生吧！

其實係冇乜嘢，遲買平啲囉，過到自己心理就得。
真正要擔心嘅係經濟差，出口跌，通縮裁員減人工。
供唔起就仆得街

仲升職，加人工
唔講我仲意為去左平衡世界

只要唔好同人比較，嫉妒人哋買平過自己，就無問題

正正常常點會供唔起，又唔係減薪

你要突顯自己係廢柴無人阻住你
我2年前供樓佔我1/5左右，依家只係1/6，下年應該更少。

有啲要兩公婆一齊供
是旦一個失業都仆街

供唔起買咗去
但個差價你仍然要還畀銀行

跳啦跳啦

你對未來香港經濟咁有信心？

真係平衡世界黎
唔知佢所謂長輩係咩世界按到30年
早期最多用15年按揭

個市會跌到咁既話
你唔係驚減薪啦
你係驚無野做

真係好似, 咁多年都係撚狗咁撚

好叻呀！加油，拿拿臨將住緊果層樓加按拎舊錢出嚟做首期去買多間收租啦，咁先至可以將一層樓變兩層樓

公務員咪得囉
一定有point跳

識睇執紙就係癈柴
aa狗為份佣
真係老豆老母都可以買

好呀，你咪日日係連登度等睇d人仆街，跟住自己一世都買唔起樓

咪由得至小朋友繼續叫lor

我都想樓市跌
最好黎多次沙士又或者乜春兄弟破產
唔係點買多層or 轉大屋？

成班傻淡傻係到叫口號
根本唔知要點用樓市黎幫自己資產增值

真係好撚好笑

有錢人lor，如果唔係，點會俾得起貴息

經濟下行，唔好講加人工，保唔保得住份工都係一個問題啦，除非你做政府

係共產主義國家
買樓做資産增值
香港未封google
揸下咩句鬥地主

負資產只不過是數據而已

跌一成就負資產囉
買貴左囉
供得起就冇野呀麻
買貴果一百幾十萬你唔係care呀？

你問銀行借360萬
層樓(借貸抵押品)跌到200萬樓下
我就唔信銀行唔做野啦

過哂壓力測試啦

樓價過去十年跑贏GDP好多
根本唔合理 上唔返好正常

最多心理唔平衡

成班傻鳩廢淡係到打fly J

早上車條數點都著數，正常借7成上車

2015年，買400萬樓，月供15000，一年供18萬

2018年，升到600萬，供3年已經54萬

2021年如果跌回350萬，你已經供左6年108萬，根本唔驚經濟大崩潰call loan

供樓係耐力戰，捱過頭3年已經好安全

咁如果個時間點改一改 2018年先入市呢

住公屋睇人仆街特別爽

住白宮

咁2018年買呢？

2018年 600萬 買
2021年 係350萬

呢3年供咗咩
D錢去咗邊

其實真正後遺症係要過多幾啲父母幹真係退晒休個時先睇到

到時就要供樓養父母仔女都未話唔頭痕。

濕濕碎啦。係窮人先care

有人買就係市價

香港有咩係合理 ？

用今年計就唔係咁講，今年下半年個出口數據好差，如果可以就避免入市，你都唔知下年會唔會又凍薪又炒人。

睇返貿發局，出口跌到仆直，係未裁員同減薪，明年好唔明朗。

好多人覺得樓市係經濟指標，其實又冇錯，不過樓市係果，唔係因。

2018年買，600萬供7成即420萬
2021年果跌回350萬，3年已經還左54萬，補差價都係補十零萬，唔死得人

又講呢d......收返層樓，唔要息同本金 除非銀行都就破產咪會咁做透現，但做到咁既話大把人陪你 另外一種原因係發現你借左財仔就算夠還銀行怕到時拎唔足抵押都會call

咪好似N年前高登仔咁繼續叫春call loan失業又錯失機會睇錯市

投資緊係有升跌㗎啦
唔通$150買滙豐班人又問d錢去左邊咩？

點解兒登日日都有call loan post
兒登真係兒登

如果你係純粹討論個樓市嘅

其實無乜問題 升咪講升 跌咪講跌

唔好咁多懶醒

但係如果你係唔抵得鄰居間屋靚過你

成日想佢火燭燒冧間屋

勸你諗清楚 到時場火係會燒埋你嘅

你幸災樂禍嘅時候 自己企係咩地方 ？

搵幾多供幾多點過壓測呀

無知一問，老老實實d facility lettet真係會有term話有機會要補差價？

咁銀行咪玩撚哂

嗱我就唔知你做邊行。

你打政府工 做醫療 NGO就真係唔洗驚嘅

因為點都唔會炒，一定出到糧，係冇人工加啫。

你打其他類型工咪要小心啲

數據就唔呃人，出口的確係跌，做trade，做freight forwarding，做銀行LC咪小心啲。

中美貿易戰係六年前冇嘅，同埋加息又係六年前冇嘅。

你知自己一定唔會比人炒嘅，無論外圍因素點影響都好都一定無事，咪去馬囉。

供到無話死人

但係喺近呢三個月 中美貿易戰開始連登某d人講樓價會跌，就被攻擊係窮酸公屋趕走老母廢淡租租 ，無可能跌，先咁大反應

唔係咁 d 人邊有銀主盤買呀

好多人都等緊架

我講得唔好

應該話供樓 d 人全部都無計過加息

加幾厘就已經無飯開

半年後樓價升返晒啦

唔好咁多幻想

租/買都係自己揀, 仆街唔好喊

無知一問 有做按保唔係有hkmc包底估價跌都唔洗補差價咩

老老實實 呼吸plan 都係近幾年 佢地連樓都未必收左
真係call loan 都只係一小撮人

樓價跌一成好未？ 你地班淡淡咪又係去買

跌一成都係番去半年前水平

有咩問題？
大不了咩租出去囉

半年內咩都升返晒啦

個個人對樓市睇法唔同
如果覺得比較大機會會升，衡量過買左就算跌市都負擔到，唔買如果升市就好難再上車/有逼切需要e.g.結婚
咁而家買都未嘗不可

知唔知咩叫壓力測試？
你唔過邊到搵到錢借？

或者直接問
你幾歲？

標題係按九成，點租出去？
犯法就唔洗講

香港人節衣縮食都唔會賤賣自己層樓
大不了返娘家住，然後賤租出去頂

無樓個班成日諗低價入市，到低價時又等再低價。自己驚無左份工，逆市時銀行估價更嚴，同時利息上升，壓力測試更難過關

但香港個巨輪唔會停，政府手上熟地好少，發展商亦大減起樓速度，有錢人到時就會大舉掃貨

香港人現錢多到只有蘋果公司可以匹敵，樓市只係調整，唔會fire sales

自住唔怕！樓市唔會跌，只會升，就算跌，按九成嗰啲都唔計！地產佬教精你，任何時候都係入市好時機！

最緊要唔好失業,供貴樓自住無問題

估值高，借得多就梗，但風險自己衡量，銀行都唔係傻

妖 你知唔知呢粒咩嚟呀

同意而家會被call loan既風險好低,但巴打你好似忘記左頭幾年差不多有一半供樓既錢係用黎還息。

無知一問
咁多年黎, 香港樓市令人致富多D, 定令人負資產多D

其實call loan唔係最驚囉
咪得個少少人會俾人call

最驚係10年樓價都唔升番上去

正如咁多年黎，好淡友口水戰，淡友贏過幾多次，邊個笑到最後

其實幾好，大佬一筆過好肉赤，所以分三十年，依家工可以做65～70歲

中肯

無呢個如果，樓價根本唔會跌

理論上得，但你要有錢還差價俾發展商先得

痴線，幾時都會下行嫁
你咁講，唔供得野啦

有錢就一筆過啦， 比息錢夠去豪洗豪玩幾個月，去歐洲玩啦

另外

對升市無錢買等跌市諗住買到樓個 d 人嚟講

到時如果銀行真係要 call loan

你估佢仲會唔會批新債 ?

結果又要 Full paid

如果想置業 你應該望小跌再回

大跌慢回甚至唔回嘅話

其實你會 burn with the world

有咁多嗎 我借三百幾萬，上個月還26k, 得6.5k 係利息😯

股票我就見唔少成世都升唔返買入價
但正常香港樓我就真係未見過(唔好同我講咩兇宅, 危樓)

幾時都會下行
09-18 呢段時間都下行緊？

日本鳩叫gogogo嗰時
班好友分分鐘仲係一條精蟲
當然我連精蟲都唔係
只不過
歷史如果係有教育意義
中共就唔會搞到今時今日咁

咁都要睇你outstanding仲有幾多既
你還得起，銀行夠錢就唔會隨便call loan玩鳩你又玩鳩自己

其實年年都係高位，年年都有人講經濟危機，無人知2019係咪真係經濟爆煲
最後可能原來乜事都無 淡友又錯多鑊

其實聽左好多年

97 08 18都下行

十年供完呀？？

寧買當頭起，睇到轉角位就你有本事，家陣你覺得升既機會大定跌既機會大呢？

09 -18 呢段時間都下行緊？
做乜唔答？咩叫幾時都會下行？
唔好問其他問題轉移視線先

我都未見過銀行call loan無心啦

點解會有人買樓都要供
無錢學咩人買
仲要跌市週期蝕息蝕價差

其實樓市同股市都係投資市場，跌起上來有乜分別呢？可以癲升癲跌，700股王都跌咗咁多啦！

美國加關稅都係近二十年第一年
出口跌就一直係嘅，但上半年唔過1000萬標準櫃都係第一年。
加息又係前幾年唔見。
好難怪市場對出年經濟同就業唔明朗嘅

係，聽就成日聽，但實際政策同數據係呃唔到人，要睇可以自己去貿發局，統計處睇下。

求其上左恒生撳，想睇埋其他期數 自己上去睇

普通打工仔
按9成我層樓升左100%
老實真係有排未跌到入肉

睇返巴打借300幾萬 月還26k 還款期短 所以利息低。
但如果真係驚call loan應該最怕係借9成 分30年還果班
所以唔應該用巴打既情況黎做標準

人地好心點醒你你話人地膠

小朋友你做過壓力測試未呀？知唔知壓力測試係做咩ga?
未做過都唔緊要，都讀多d書先啦，加息加幾厘，你知唔知除左對樓市，對世界有咩影響ga?仲有會唔會一次過咁加呀？依家加息ge幅度對我供樓負擔影響只係好少好少。的確佢黎緊會再加，但唔會因為就銀主盤。唔識野唔好亂出黎吠啦

大漲小回
依家大家只係觀望中，到發現乜事都無又再升

自住驚閪咩

有咩心壓壓力
600萬內既樓 最多借480萬
而家頂10萬息左右 1個月都未洗1萬
當交租囉， 最大問題係加息jer
不過借到480萬 應該月入有5萬左右，冇咁易爆。

好問題，妳還得起個差額應該可以

難怪傻淡叫傻淡
笑撚爆我個咀

Okok
你活得開心就ok

反正大家唔影響大家

即係負擔得起唔怕買

公務員升職睇時勢架咩
on9 我半份鐵飯碗1年加2次人工
平均1年加1成呀

你話緊我 ?

我第一句打

" 呢 d 人應該唔存在

因為供緊樓嘅人應該個個都係搵幾多供幾多咁濟

無積蓄 隨時俾人炒

應該係 "

咁都睇唔明呀 我錯 ?

你覺得上面個幾句咁荒謬嘅說話我真心 ?

我係咪要好似 ig fb 咁加 # 曲

我唔係話佢膠呀 我話我驚佢仲睇唔明

第二個回覆一開始我已經打咗粒膠係度呀

點呀 洗唔洗俾一打你呀？

肯貼樓契未呀屌，我等睇三零捐錢呀

妳還款穩定，如果佢call loan 妳斷供，佢仲大鑊。 而家破產唔會好似舊時講到咁無面

息隨本減

股市可以全面抽身，一股不留
樓你唔買都要租，一樣係參與緊呢個市場

樓價係就租金同剛需support
如果一個月固定收到一萬蚊租，諗下層樓會唔會只係值一百萬

咁就仆街啦
加息+跌價
不過破產動力就大d

番工供樓

其實最好而家有存款
一跌就買，唔使借
問題係到時敢唔敢買
你以為跌兩成好抵
點知佢會唔會跌五成、七成
自住計岩數都會諗
遲買平一百萬，或都大幾百尺
之後仲可能長期返唔到買入價

大跌唔敢買
古有日本樓爆
現有騰訊

所以咪掉1兆出黎明日大愚囉，呢班失業人口發配去填海。

97因爲香港本身好有實力所以無事
08因為大陸好勁所以無事
咁18年？

死，我冇留意添

笑死
Tag返d人名上去啦

年年都有呢d post, 總有一年會中, 連登仔真係唔會輸

銀行唔call loan 問題不大，反而加息幅度先係關鍵～

你話呢？

最大機會跳樓咪係呼吸plan

我98年賣左
買完一直仆街
06年就開始升到而家

會窮撚到仆街，冇錢出街食飯去旅行，終於唔洗逼餐死

咁咪值200萬咯，值200萬就值得買。。。不過其實如果樓價跌，即係經濟差，租金都會跌，仲可以繼續收1萬蚊租嗎？其實層樓抵唔抵買，同股票一樣，睇回報率就知，就算係自住。

剛需

我咪答你囉
係呀，十年上行

十年供完未呀？
未既，咪又係掂到下行囉，轉移視線個個係你囉！

咁你十年供完未呀？

未咪又係下行囉

我都係借300幾 30年還 1個月還萬3，4
8千係息 雙薪家庭

港樓升左十幾年
係咪大陸同美國狂印銀紙既結果？

如果正常還錢
我就唔信銀行會做野啦

Child 登病咀既言論我唔驚訝

係，尤其大陸，08年到18年印左 20萬億美金 既人仔，全香港既樓係今年高峰位加埋都係1萬億左右。

即係話大陸流5%過黎足以買起香港，如果唔係政府出左辣招，升到飛天都似

ok
大家開心

你問銀行借錢 本身計好晒數 要你每月還錢
依加銀行做好晒壓力測試
你覺得樓市跌 有咩原因令到銀行要call loan?

得啦得啦
到我俾共匪收左層樓
無屋住時
再黎開香檳慶祝
Ok?

其實有實力計下數都唔怕， 我舊年買四球， 做9成30年， 由買到高位上升左三成幾， 再加上我自己個一成， 姐係由高位要跌四成幾我先負資產， 再加上供樓佔入息唔夠20%， 所以唔係好怕比人call loan， 無端端點會call你loan 跌市銀主盤拍賣，銀行仲蝕la

義海區：鑽嶺，環海東岸想租$8500

lihkg 都係後生多

好少人經歷過唔做 mortgage 的日子

大哥哥唔可以講下當時係點

我做 ngo 有 pt 跳唔會炒有無7,8成按做？

銀主盤

我點知 我都未夠30 我只係邏輯咁講

如果銀行行到一到地步要逼人還錢

仲點會再借新債出去

而假如銀行有本錢借 d 新債出去嘅話

又點解要 cut d 舊債

講唔通

繼續供樓 無事發生

不過正路銀行唔借

剛需真係消失

有幾多人會 all i n 丫

係多左好多大陸佬落黎買樓

加上銀行利息低

再加上貪曾唔批地

問題係500-600萬樓 先收到1.5萬租

is coming

Call loan機會真係較細，反而面對裁員機會就大

call loan
要你補番成球野差價都幾high
當年識人衰過

真心唔明啲人咩心態
好似成日想睇人仆街咁
講真其他人好定唔好關你乜事

阻止其他人仆街

只要唔俾人炒
其實應該冇事

買唔到樓既日日幻想樓市爆
過到壓測準時還款撚有影響咩

日日係到話冧話冧，以為拎住你戶口果十幾廿萬，大冧市就可以做九成上車？
真係去到銀行要大規模call loan，你老細都可能跳埋樓啦，工都冇返啦。

升左三成 =1.30
0.9/1.3=69%
跌三成多就負資產

供左年幾 都會供本架ma 不過都係好難會跌到咁多 仲要加上自己供唔起 銀行先會call loan

下？銀行幾時學識睇長遠？
識睇長遠就唔會借俾大陸啦，永遠都係落雨收遮好天賣遮架啦！

供30年還左1年 =～ 3%購入樓價
0.87/1.3=67%
即係要跌33%先負資產
btw咩樓可以一年成30%？
近一年成得快既一定係細價樓
若果真係回 就一定回得快過>6M既樓

捉字蟲遊戲
一個講as a % of purchased price
一個講as a % of market price

負資產呢個term 係銀行未call loan 既時候
就只係一個term

利申今年上車 八成按 供款少過月入三成 表示無咩擔心

不過根據往積

應識係花肥 call loan 先？？

成日聽前輩講

加租做對沖

參考杜拜樓

跟TU，供款能力排
Call loan?
幾時先論到我
無一間銀行會想整多幾條收唔番既數

利申：用銀行H plan借，不屌財仔
兩年前買到依家都仲升左成兩球
驚鳩

會令到冇買嗰啲人 有得ff

又係尼D post， 儲錢啦，你理得人點啫

鍾意報喜不報憂？
係呀黎緊樓價每年會升100倍
升到2118年

你冇樓係手
升跌關你事咩？

你又唔係美國人
特朗普金正恩每日搞咩關你事？

儲咩錢
上幾個月d人仲係講緊點儲都買唔到樓
去日本旅行買iPhone好過

劉鳴煒叫人儲定錢俾人屌到成隻狗咁

銀行落雨收遮係常態

銀行都要錢續命 香港比較大鑊係同美國掛 美國keep住收水但港樓又大跌 資金成本會好高 銀行等你幾十年賺個百幾萬息 不如提早收番黎充實資本避免俾貴息。個到可能佢慳番百幾萬息。

如果無用不如叫銀行取消call loan機制。
你睇銀行睬唔睬你。

借3百幾月供26k? 你只按十年？

成日講call loan ge人智商同年齡有幾高？一層樓600萬，當銀行借400萬，樓價下跌，銀主拍賣得返250萬，壞帳150萬，如果銀行由連登仔做主，幾快就可以玩完！
Btw97，03，08都係好小call loan,大把人層樓跌足50%，一樣無事，只要準時供款，銀行根本唔會理你

自住驚閪喵

十三年

計過數加盡息都仲供得起咪得

又係仇富po，人地買樓組織家庭得罪你

之前乾升 而家乾跌
根本自從有辣招就鎖死哂啲二手樓的流動
而家得個別業主賤賣
正常人都唔會而家供得好地地走去賣又唔係賺得多
果啲已經供斷左物業既更加唔會平賣益人

call loan 已經由2012高登講到2018連登
但無視今日已經70%樓已供完

你叫保升中心個巴打情何以堪

剛剛收到銀行call ，好撚驚
即刻cut 線

點算好呀

林太當年咪一樣情何以堪

廢拉柴屈機狗潛水咁耐，終於肯蒲頭啦

個巴打小市民一名，基本上跌幾多入肉就幾多，你地買得耐就話唔怕，跌7成都好仲有大打剩，有急事隨時按多舊錢，甚至平左可以細換大，佢跌7成分分鐘變7位數字負資產，有急事都唔知點算，佢就日日腳震唔好跌，你班仆街就笑騎騎同人講跌多啲都未驚過

你假設左跌7成先。
而呢個機率低過中二三獎

上面話無用不如取消

佢地唔明有d野就算無用都要存在ga la
正如個位小朋友一樣

Btw
Call loan
30+ 樓齡唔做得9按
9按供30年好撚大獲

等等等等

同呢班人講樓真無好撚辛苦

利申下先
業主
已有3Mcash
絕對想樓市跌到仆街俾我有機會入多層

正正常常 點會CALL LOAN
除非你冇錢供樓架者

因為地慘商仆街,
你唔夠首期
佢地可以低息借比你( 一年)
呃9左你入市先

你同果d人講冇意思架, 要買既點都會諗辦法入市, 就算跌到3千蚊尺佢地都唔會買亦冇能力買, 佢地只係想睇你仆街

一個月內冇事

半年內繼續跌就

一個月供萬零蚊...冇咩問題

同班小朋友講樓算鳩數啦

呢位同學，你係冇讀過歷史定係咩 lol
當個市冧嘅時候，銀行會唔等錢洗？當年金融風暴嘅時候，間間都有call... 只係多定少，當然，你越係供得起佢會call 你嘅機會越低啦... 呢d就係貧者愈貧，越窮越見鬼啦......

連登某大業主25000月薪都買到樓啦，有得加擔保人架嗎

即係仲有兩球cash?

係既話洗撚買寶星咩

小朋友，你幾時見過準時還款會call loan呀？就算無經濟問題，樓市唔跌，你唔準時還，銀行一樣call,97，03，08夠跌得多，咁又點？親戚97年買浪翠園4百幾萬，跌到最低1百幾萬，咁又點？唔好信埋d江湖傳聞，自己去了解多d

擔保人都要相信層樓唔會變負資產先做擔保人ar!又無業權又要上身!呢d咪愛囉

乜經濟周期係小朋友？
人為阻住有周期就小朋友
因為只會爆更勁

想同唔想都會發生架
人地想炒起個市既仆街冚家剷啫
其他市民就唔好意思囉，不幸黎

多數擔保人都係業主父母或者親人，愛就緊有架喇。
老實講，香港樓市升左十幾年，升到香港人個個迷信有野永升不跌，淡淡起連登過街老鼠咁，業主日日提佢地交租，長久既安穩係會令人鬆懈，所以無咩擔保人果陣會擔心負資產，按埋層樓出黎都要幫個仔上車。

照供樓 應該無問題

LOL. Go on. I am entertained.

打個比喻

層樓100萬
9成借左90萬出去
依家層樓80萬

銀行balance sheet上面會點?

咁點解呢排銀行唔call loan?大部份估價/成交都跌晒

單純睇銀行balance sheet mortgage loan 只係asset 唔使跟underlying (間屋) 市價

(所以負資產只會形容業主 因為佢asset side 就係間屋 liability side 係loan to bank)

但銀行有自己既capital requirement (e.g basel III) d fd 所以個市太差佢過唔到d stress requirement 都會向residential call loan

利申: not CPA

吊，租加999%咪可以打和囉

銀行基本上唔係無錢都唔會叫業主補差額 佢供得好地地正常唔會搞佢

班低智係咁
唔夠人講就人身攻擊同無視事實
話唔定佢地而家都放緊盤但無人吼怕你唱衰個市無人接佢火棒

有按保嫁麻 無野

thats my point

好多effect唔係immediate
accounting係in advance定accrual do you know?

真心想知

咩人會自己keep份契

我記得以前成大班人走出嚟又遊行又抗議話負資產又要政府幫，點解？
利申 我真係唔識，但有層供完既自住樓

講緊 差成球野 或更多
交租幾年先交成球野🙈

其實唔係好多年

正常市區樓 400呎當你租12k

一年已經十四萬

如果你係大淡友當會不停減租咁都有十年既

仲要假設加租可能性都當係0

(已排除你要搬屋既addition cost)

應該會叫業主提早還10萬

自住無得輸

呢句背後既assumption 同risk 淡友都講齊晒

自住用家其實同時間解決左一個退休居所既問題
(有能力移民既可以dont give a shit )

當你已經無固定收入 屋企又無私樓既時候 排公屋

如果銀行咁樣運作，好快就收皮